<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Conway!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>
    <section>
        <title>Hangyaszimulációk</title>
        <para>
            Írj Qt C++-ban egy hangyaszimulációs programot, a forrásaidról utólag reverse engineering jelleggel
            készíts UML osztálydiagramot is!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó: <link xlink:href="https://bhaxor.blog.hu/2018/10/10/myrmecologist">https://bhaxor.blog.hu/2018/10/10/myrmecologist</link>
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása: <link xlink:href=""></link>               
        </para>
        <para>
            Nem hiába kapta a feladatunk ezt a nevet. Hiszen programunk a hangyák viselkedését szimulálja le. Figyeljük meg, ahogyan véletlenszerűen 
            változik az apró pontoknak a helyzete, aztán egyre több lesz belőlük. Egyszer itt gyűlnek össze, egyszer ott. Tisztára olyan viselkedést mutatnak 
            mint a hangyák egy élő szituációban.
        </para>            
        <para>
            Az elején elkezdenek egy adott pontból elindulni. Olyan, mintha egy ételmaradékon összegyűlnének, aztán sorban egymás után elkezdenék haza cipelni azokat. 
            A hangyáknak ez egy nagyon jellegzetes tulajdonságuk. A programot sokáig hagyhatjuk futni, hiszen a végtelenségig szimulálja a dolgokat számunkra.
        </para>
    </section>        
    <section>
        <title>Java életjáték</title>
        <para>
            Írd meg Java-ban a John Horton Conway-féle életjátékot, 
            valósítsa meg a sikló-kilövőt!
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása: <link xlink:href=""></link>               
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat...
        </para>            
    </section>        
    <section>
        <title>Qt C++ életjáték</title>
        <para>
            Most Qt C++-ban!
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása: <link xlink:href=""></link>               
        </para>
        <para>
            Ismét egy eléggé árulkodó nevet kaptunk feladatunknak. Itt különböző pici "sejtautók" mozgásának szemtanúi lehetünk! Az apró mozgalmas sejtek 
            egy-egy élő sejt viselkedését próbálják reprezentálni. Látható, ahogy úgymond legyártódnak a sejtek, aztán elindulnak egymás után egy irányba. 
        </para>
        <para>
            Aztán ahogyan a képernyőnk széléhez érnek, egy újabb részen megjelennek, aztán addig-addig osztódnak, amíg rengeteg nem lesz belőlük.
        </para>            
        <para>
            Alapvetően a sejtek a valóságban is hasonlóan működnek. Kell, hogy legyen egy-egy társuk, különben elpusztulnak.
        </para>
    </section>        
    <section>
        <title>BrainB Benchmark</title>
        <para>
            Megoldás forrása: <link xlink:href=""></link>               
        </para>
        <para>
            Itt a Qt keretrendszer segítségével tudjuk megoldani a feladatot. Fontos, hogy amíg eljutunk addig, hogy a programunk megfelelő környezetben megfelelően 
            lefordul és lefut, rengeteg helyet kell annak igénybe vennie. Tehát készüljünk fel rá, hogy legyen 20-30 GB szabad helyünk, hogy kényelmes legyen a program 
            kezelése minden szempontból.
        </para>            
        <para>
            A Qt keretrendszer nagyon nagy eszközkészlettel rendelkezik, és rengeteg lehetőségünk van kihasználni ezeket. A nagy eszközkészlet a szükséges letöltött 
            dolgok méretében is erősen megnyilvánul.
        </para>
        <para>
            E program célja, hogy benchmarkot készítsen egy E-sportoló játékosról. Felmére annak tudását, amely segítségével már könnyen besorolható lesz egy adott 
            szintre. A program futtatás után, és akár pár perc játék után részletes leírásokat kapunk kimenetként. Ennek segítségével akár már irányt kaphatunk E-sport 
            karrierünk felépítésében, kérdésében.
        </para>
    </section>        
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
